Исследуем на выпуклость функцию $g_1(x,y)$. Данная функция является дважды непрерывно дифференцируемой в $\mathbb{R}^2$, значит в силу критерия выпуклости дважды непрерывно дифференцируемой функции, если
$\forall(x,y)\in \mathbb{R}^2$: $\nabla^2_{xx}{g_1(x,y)} \geqslant 0$, то $g_1(x,y)$ --- выпукла в $\mathbb{R}^2$.

\[
\nabla^2_{xx}{g_1(x,y)} = 
\begin{bmatrix}
4 & 0 \\ 0 & 18y
\end{bmatrix}
\]

\[
\nabla^2_{xx}{g_1(x,y)} \geqslant 0 \Leftrightarrow \lambda_1 \geqslant 0, \lambda_2 \geqslant 0, 
\]
здесь $\lambda_1$ и $\lambda_2$ --- собственные числа матрицы $\nabla^2_{xx}{g_1(x,y)}$.
В нашем случае $\lambda_1 = 4 > 0$, $\lambda_2 = 18y \geqslant 0 \Leftrightarrow y \geqslant 0 $. Получили, что функция $g_1(x,y)$ не выпукла в $\mathbb{R}^2$, но выпукла в верхней полуплоскости вещественной плоскости.

Исследуем на выпуклость функцию $g_2(x,y)$. Данная функция является дифференцируемой в $\mathbb{R}^2$. В силу критерия выпуклости дифференцируемой функции, если $\forall z_1, z_2 \in \mathbb{R}^2: g_2(z_1) + (\nabla{g}_2(z_1), z_2 - z_1) \leqslant g_2(z_2)$, то $g_2(x,y)$ --- выпукла в $\mathbb{R}^2$. Проверим выполнение неравенства:

\[
\begin{aligned}
g_2(z_1) + (\nabla{g}_2(z_1), z_2 - z_1) &\leqslant g_2(z_2) \\
x_1 + 2y_1 - 1 + x_2 - x_1 + 2(y_2 - y_1) &\leqslant x_2 + 2y_2 - 1 \\
0 \leqslant 0
\end{aligned}
\]
Неравенство выполняется $\Rightarrow$ $g_2(x,y)$ --- выпукла в $\mathbb{R}^2$

Исследуем на выпуклость функцию $g_3(x,y)$. Данная функция является дважды непрерывно дифференцируемой в $\mathbb{R}^2$, значит в силу критерия выпуклости дважды непрерывно дифференцируемой функции, если
$\forall(x,y)\in \mathbb{R}^2$: $\nabla^2_{xx}{g_3(x,y)} \geqslant 0$, то $g_3(x,y)$ --- выпукла в $\mathbb{R}^2$.

\[
\nabla^2_{xx}{g_3(x,y)} = 
\begin{bmatrix}
2 & 0 \\ 0 & 2
\end{bmatrix}
\]

\[
\nabla^2_{xx}{g_3(x,y)} \geqslant 0 \Leftrightarrow \lambda_1 \geqslant 0, \lambda_2 \geqslant 0, 
\]
здесь $\lambda_1$ и $\lambda_2$ --- собственные числа матрицы $\nabla^2_{xx}{g_3(x,y)}$.
В нашем случае $\lambda_1 = 2 > 0$, $\lambda_2 = 2 > 0 $. Получили, что функция $g_3(x,y)$ --- выпукла в $\mathbb{R}^2$.

Исследуем на выпуклость функцию $f(x,y)$. Данная функция является дважды непрерывно дифференцируемой в $\mathbb{R}^2$, значит в силу критерия выпуклости дважды непрерывно дифференцируемой функции, если
$\forall(x,y)\in \mathbb{R}^2$: $\nabla^2_{xx}{f(x,y)} \geqslant 0$, то $f(x,y)$ --- выпукла в $\mathbb{R}^2$.

\[
\nabla^2_{xx}{f(x,y)} \geqslant 0 \Leftrightarrow \lambda_1 \geqslant 0, \lambda_2 \geqslant 0, 
\]
здесь $\lambda_1$ и $\lambda_2$ --- собственные числа матрицы $\nabla^2_{xx}{f(x,y)}$. Обозначим $$P = \{(x,y)\in \mathbb{R}^2: \lambda_1 \geqslant 0, \lambda_2 \geqslant 0\}.$$ Множество $P$ --- это множество точек из $\mathbb{R}^2$, в которых гессиан функции $f(x,y)$ неотрицательно определен, если данное множество совпадает с $\mathbb{R}^2$, то функция $f(x,y)$ выпукла в $\mathbb{R}^2$. На графике приведенном на рис.1 показано множество точек $P$, видно, что $P$ не совпадает с $\mathbb{R}^2$, и также не совпадает с $D$.

\begin{figure}[h!] \label{fig:convexf}
	\centering
	\includegraphics[scale=1.0]{./convex.pdf}
	\refstepcounter{figure}
	\figurename{\thefigure}
\end{figure}